朱凱迪提名無效 政府稱與政治審查及限制言論自由無關

議會陣線議員朱凱廸參與元崗新村鄉郊代表選舉提名無效。

政府發言人回應，認同及支持選舉主任的決定，又指選舉主任的決定，根據相關選舉法律有責任和權力作出有關決定，旨在令鄉郊選舉能在符合《基本法》和其他適用法律下，公開、誠實及公平地進行，與部分社會人士指稱的政治審查、限制言論自由或剝奪參選權無關。

發言人又指，「自決」或主張香港獨立可以作為選項，均不符合香港特別行政區在《基本法》下的憲制及法律地位，亦牴觸國家對香港既定的基本方針政策。

政府發言人說，特區政府一直尊重及維護香港居民依《基本法》第二十六條規定享有的選舉權和被選舉權，同時特區政府有責任執行和維護《基本法》，以及確保所有選舉均在符合《基本法》和相關選舉法律下進行。政府表示，香港特別行政區的憲制及法律地位十分清晰，香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分，享有高度自治權，直轄於中央人民政府，而《基本法》任何修改，均不得牴觸中國對香港既定的基本方針政策。

唔洗同香港人講
你同美國政府講

做咁多嘢
唔驚仆街死咩

全世界都知你個底啦，仲澄清條撚咩

上訴啦

又指鹿為馬